%%% LaTeX Template
%%% This template is made for project reports
%%%	You may adjust it to your own needs/purposes
%%%
%%% Copyright: http://www.howtotex.com/
%%% Date: March 2011

%%% Preamble
\documentclass[paper=a4, fontsize=11pt]{scrartcl}	% Article class of KOMA-script with 11pt font and a4 format

\usepackage[utf8x]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ae}
%\usepackage[german]{babel}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{german}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{fourier}

%\usepackage[english]{babel}															% English language/hyphenation

\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}				% Better typography
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm}										% Math packages
\usepackage[pdftex]{graphicx}														% Enable pdflatex
\usepackage{url}


%%% Custom sectioning (sectsty package)
\usepackage{sectsty}												% Custom sectioning (see below)
\allsectionsfont{\centering \normalfont\scshape}	% Change font of al section commands


%%% Custom headers/footers (fancyhdr package)
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhead{}														% No page header
\fancyfoot[L]{ImA Projekt: Boardcomputer für ein Elektrofahrzeug}		% You may remove/edit this line 
\fancyfoot[C]{}													% Empty
\fancyfoot[R]{\thepage}									% Pagenumbering
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}			% Remove header underlines
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}				% Remove footer underlines
\setlength{\headheight}{13.6pt}


%%% Equation and float numbering
\numberwithin{equation}{section}		% Equationnumbering: section.eq#
\numberwithin{figure}{section}			% Figurenumbering: section.fig#
\numberwithin{table}{section}				% Tablenumbering: section.tab#


\setlength{\textheight}{24cm}

%%% Maketitle metadata
\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} 	% Horizontal rule

\title{
		\vspace{-2,5cm} \noindent	
		\usefont{OT1}{bch}{b}{n}		
		\begin{minipage}[t]{.7\textwidth}
		\raggedright\vspace*{-2cm}
		\normalfont \Large \textsc{%Frankfurt University of Applied Sciences\\
		Fachbereich 2\\ Informatik-- mobile Anwendungen}
		\end{minipage}%
		\begin{minipage}[t]{.3\textwidth}
		\raggedleft
		\includegraphics*[width=6cm]{FRA-UAS_ugP_Logo_rgb.png}
		\end{minipage} \\ [25pt]
		\horrule{0.5pt} \\[0.4cm]
		\huge Boardcomputer für ein Elektrofahrzeug \\
		\horrule{2pt} \\[0.5cm]
}
\author{
		\normalfont 								\normalsize
        Prof. Dr. Matthias Deegener\\[-3pt]		\normalsize
        \today
}
\date{}


%%% Begin document
\begin{document}
\maketitle
\section{Aufgabenbeschreibung}
An der Frankfurt University of Applied Sciences gibt es einen Elektro Polo.\\
Das Fahrzeug wurde in den 90er Jahren des letzten Jahrhunderts umgebaut, daher
ist er nicht auf dem aktuellen Stand der Technik.\\
Die Akku-Technologie wurde aber von Blei auf Li-Ion umgebaut. Dies 
beinhaltet auch eine Akku-Überwachung (Batterie Management System).\\
Auch die Ladetechnik hat sich geändert, sodass ein genormter Stecker (Typ2)
verwendet werden muss.

In diesem Projekt soll nun ein Boardcomputer (Android App) erstellt werden,
der Daten der Akkus anzeigt, sowie das Laden unterstützt.
Dafür sind folgende Teilaufgaben zu erledigen:

\begin{itemize}
\item Definition der Schnittstellen
\item Konzeption und Implementierung Android App (Anzeige)
\item BMS Interface (Arduino)
\item Lademanagement (Arduino)
\end{itemize}


\section{Android App}
Entwicklung einer Android- App auf einen Tablet (bzw. Android Autoradio) im Fahrzeug. Es sollen folgende Funktionalitäten imlementiert werden:
\begin{itemize}
\item Anzeige verfügbare Ladung, Reichweite, etc.
\item Kommunikation mit BMS und Lademanagement
\item opt. Navigation (z.B. mit Ladestationen, Reichweite, etc.)
\end{itemize}


\section{BMS Interface}
Im Fahrzeug sind 60 LiFePO$_4$ Zellen verbaut. Diese sind zu 
jeweils 15 Stück in eine Einheit zusammengefasst. Für jede Einheit
existiert eine BMS Platine, die mittels ISO-SPI kommunizieren kann.
Das BMS liefert Informationen über die einzelnen Zellspanunngen,
Temperatur, etc.
\begin{itemize}
\item Abfrage der 4 BMS Platinen
\item Berechnung Kapazität
\item Fehlerbehandlung
\item Schnittstelle zur Android App
\end{itemize}

\section{Lademanagement}
Für die 4 Blöcke existiert jeweils ein Ladegerät. Diese
können zur Zeit einfach jeweils an 220V angeschlossen werden.\\
Ladestationen sind aber mit einem Typ2 Stecker, der 11 oder 22kW 
Drehstrom liefert ausgerüstet (Schnellladestationen haben eine 
höhere Leistung, häufig mit Gleichstrom).\\
Die 4 Ladegeräte sollen an die 3 Phasen angeschlossen werden,
weiterhin ist eine Kommunikation mit der Ladesäule notwendig.\\
Von einer Bachelorarbeit existiert eine Arduino Platine,
die mittels Relais die Phasen umschalten kann, und Widerstände
für die Kommunikation mit der Ladestation schalten kann.
\begin{itemize}
\item Ladeberitschaft, etc. an die Ladestation übemitteln
\item Entwickeln einer Strategie um mit 4 Ladegeräte an 3 Phasen
optimal zu laden
\item Schnittstelle zur Android App
\end{itemize}


%%% End document
\end{document}
